# Группы устройств

Экран группы устройств содержит список устройств, локальных регистраторов и других групп, вложенных в эту группу. Для каждого элемента списка отображается превью, название и техническая информация.

![Экран группы устройств](./images/camera_group_desktop_3.11.1.0.png)

Чтобы открыть объект, два раза кликните на него или один раз на его иконку.

Сортировка, поиск по списку и изменение формата списка происходят аналогично экрану «Все устройства».

## Работа с объектами на экране группы устройств

Чтобы создать новую вложенную группу устройств, нажмите на папку с плюсом в правом верхнем углу экрана, введите название и нажмите «Подтвердить».

![Создание новой группы](./images/create_new_group_desktop_3.11.1.0.png)

Чтобы создать вложенную группу с добавлением элементов текущей группы, выделите несколько объектов в текущей группе и нажмите на ту же иконку.

На экране группы устройств доступно то же управление объектами, что и на экране «Все устройства»:

- Удаление вложенных групп устройств. При этом камеры и регистраторы из группы перемещаются на экран «Все устройства», а вложенные группы удаляются.
- Изменение названий групп устройств, камер и локальных регистраторов.

Чтобы переместить объекты из группы в родительскую папку, выберите нужные объекты и перетащите их мышкой на путь к группе в верхней части экрана. 

![Перемещение объектов в родительскую группу](./images/move_to_parent_group_desktop_3.11.1.0.png)

Чтобы переместить объекты из группы в дочернюю папку, выберите нужные объекты и перетащите их мышкой на строку необходимой группы. 

![Перемещение объектов в дочернюю группу](./images/move_to_child_group_desktop_3.11.1.0.png)

Чтобы переместить объекты в группу из боковой панели, перетащите их в текущее окно группы, либо в родительскую группу, которая указана вверху экрана.

![Перемещение объектов из боковой панели](./images/move_from_sidebar_desktop_3.11.1.0.png)

В корень можно перемещать не более одного объекта за раз.

В режиме офлайн управление объектами заблокировано (подробнее в разделе [«Ограничения функций в режиме офлайн»](../events/index.md)).

## Исключение камеры или локального регистратора из группы

Из группы можно исключить камеру или локальный регистратор.

1. Нажмите на строку/превью камеры.
2. Нажмите на корзину, появившуюся в строке/превью камеры.

Камера или локальный регистратор останется в аккаунте, но переместится на экран «Все устройства» в приложении.

Доступен массовый выбор камер или локальных регистраторов для исключения из группы.

## Экран локального регистратора

Приложение может работать с локальными регистраторами, которые уже подключены к аккаунту пользователя.

Локальный регистратор отображается аналогично группе устройств, то есть можно зайти в него и посмотреть камеры, которые к нему привязаны.

![Экран просмотра камер локального регистратора](./images/dvr_view_cameras_desktop_3.11.1.0.png)

В приложении можно изменить имя локального регистратора или посмотреть информацию о нем, нажав на кнопку с буквой «i». Доступна сортировка и отображение камер в виде плитки или списка. Круглая стрелка обновляет список устройств. Работа с камерами регистратора аналогична работе с другими камерами в приложении.

В отличие от группы устройств в локальный регистратор нельзя добавить камеры перетаскиванием, удалить из него камеры, создать или переместить в него группу устройств и другие регистраторы.
